陳茂波：金管局擬伙央企投資一帶一路項目

陳茂波：金管局擬伙央企投資一帶一路項目

文章日期：2018年9月3日

【明報專訊】財政司司長陳茂波昨日發表網誌，提及今年是「一帶一路」倡議提出5周年，並指金管局正在與部分央企探討合作，共同物色一些回報穩定並具有吸引力的海外項目，考慮以股本投資人的角色投資。

料港可成為基建融資中心

陳茂波撰文指出，金管局兩年前已經成立基建融資促進辦公室，發揮着橋樑角色，把國際資金引導投向具回報、有價值的項目，填補基建項目的資金缺口。他指中國與「一帶一路」相關國家的貨物貿易額累計超過5萬億美元，對外直接投資超過600億美元，為2008年金融海嘯後全球經濟復蘇增長作出一定貢獻。香港作為全球領先的國際金融中心，可以繼續發揮獨特優勢，服務國家所需，特別是可以成為「一帶一路」基建項目的融資中心。

陳茂波又說，香港也可以作為「一帶一路」沿線地區和大灣區內企業的國際業務總部和財資中心，政府已修改《稅務條例》，為財資中心的業務提供利得稅減半的稅務優惠，也正在積極爭取跟更多的其他經濟體簽訂全面性避免雙重徵稅安排，吸引更多內地和海外企業把境外的投資和業務總部放在香港。

香港財政儲備=高鐵+填海進貢
香港外匯=和国企合拍投資一帶一路
香港存款=存在香港銀行體系的錢, 借了幾萬億比中国

香港強迫金未郁(當然有部份已經自動上貢, 買了乜乜中華基金, 中国基金, 港股基金)
香港有錢人未郁
香港中產未郁

共匪真係窮

終 極 賣 港

外匯基金 + 財政儲備 一舖敗晒！

好呀

快D返香港一程

本身就同開有錢國家做fd,依家就同一帶一路班發展中國家做fd
其實就等於一個band1仔,同班黑社會玩埋堆咁,班官個腦裝屎

屌你老味連外匯基金都拎埋
今次真係連底褲都唔淨返俾你